漁民活捉中華錦繡龍蝦值50萬

漁民活捉中華錦繡龍蝦值50萬

兩岸要聞

色彩斑斕的中華錦繡龍蝦身價昂貴。

發達了！浙江奉化有漁民昨日凌晨約5時左右，在舟山海域撒網捕魚時，意外捕獲一隻極為罕見、重達2.25公斤、通體明亮且色彩斑斕的中華錦繡龍蝦，實屬罕見，估計可叫賣至40萬元人民幣（約50萬港元）。

曾有人5天玩死神蝦

「捕了大半輩子魚，我們沿海三鎮還沒有聽說過有人捕捉到中華錦繡龍蝦，感到格外開心。」捕獲錦繡龍蝦的漁民謝紅波興奮地說。錦繡龍蝦有「神蝦」之稱，經常在浙江和福建一帶海域出沒，由於其極為罕見，在內地曾出現賣價逾60萬元（約75萬港元）的紀錄，不少幸運的漁民憑藉此神蝦一夜暴富。

去年，福建有漁民在浙江舟山附近海域捕捉到一隻、連觸鬚有近1.4米長（10歲兒童的身高一般在130至145厘米之間）、重達3.3公斤的巨型龍蝦，有人出價35萬元（約43萬港元）買下，但遭拒絕。但該漁民因沒有飼養神蝦的設備，加上不斷有人抱起神蝦拍照和逗玩，結果神蝦上岸5日宣告死亡，而出價的買家亦即時反悔，令漁民見財化水。

而在此之前，浙江也有漁民捕獲一隻2.5公斤多的中華錦繡龍蝦，賣了60萬元。
浙江《奉化日報》

由於其極為罕見，在內地曾出現賣價逾60萬元（約75萬港元）的紀錄，不少幸運的漁民憑藉此神蝦一夜暴富。

讀到呢度覺得有D 怪

結果神蝦上岸5日宣告死亡，而出價的買家亦即時反悔，令漁民見財化水。

on9
咁樣都叫反悔
一來漁民之前拒絕過，二來人地本身係要買活生生龍蝦

姐係觀賞用唔食得

咁難見應該快絕種